<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<newsArticle>
    <articleId>44974</articleId>
    <title>ව්‍යාපාරිකයාගේ නාසය කෑ මන්ත්‍රී සොයයි</title>
    <author>තරිඳු ජයවර්ධන</author>
    <date>2012 මැයි මස 27 13:51:58</date>
    <body>කොල්ලුපිටියේ රාත්‍රී සමාජ ශාලාවකදී ව්‍යාපාරිකයකුට (41) පහරදී නාසය සපා කෑ බව කියන එක්සත් ජාතික පක්ෂ පාර්ලිමේන්තු මන්ත්‍රීවරයකු සැකපිට අත්අඩංගුවට ගැනීමට සොයන බව පොලිස් මාධ්‍ය ප්‍රකාශක පොලිස් අධිකාරී අජිත් රෝහණ මහතා කියයි.
ව්‍යාපාරිකයා බරපතල තුවාල ලබා කොළඹ ජාතක රෝහලට ඇතුලත් කරනු ලැබ සිටී.</body>
    <comments>
        <comment>
            <author>අමිල</author>
            <date>2012-05-27 13:57:51</date>
            <index>0</index>
            <phrase>unp ටයිසන්</phrase>
            <sentiment>NEGATIVE</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>අනුර</author>
            <date>2012-05-27 14:16:28</date>
            <index>1</index>
            <phrase>ඇතුලෙ කා කොට ගන්නවා මදිවට දැන් මිනිස්සුන්වන් කන්න පටන් අරං... ඔහෙම යං.. ඔහොම යං...</phrase>
            <sentiment>NEGATIVE</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>මෙල්බන් වැසියා</author>
            <date>2012-05-27 14:21:50</date>
            <index>2</index>
            <phrase>ගාලු පාරේ ද?</phrase>
            <sentiment>NEUTRAL</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>සන්ජීව</author>
            <date>2012-05-27 14:22:18</date>
            <index>3</index>
            <phrase>කවුද මේ අපේ මයික් ටයිසන්?</phrase>
            <sentiment>NEUTRAL</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>සමන් කුමාර</author>
            <date>2012-05-27 14:44:57</date>
            <index>4</index>
            <phrase>මේ සමාජ ශාලාවේ කෑම තිබුනෙම නැද්ද?</phrase>
            <sentiment>NEGATIVE</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ඉංදු</author>
            <date>2012-05-27 15:09:02</date>
            <index>5</index>
            <phrase>මන්ත්‍රීලනම් මිනිසු කන්න පටන්ගන්නේ පාර්ලිමේන්තුවට ගිය දවසේ ඉදලානේ. දැන් ප්‍රස්නේ තියෙන්නේ ප්‍රසිදියේම කන්න පටන් අරන්. මේක නම් බයානක දෙයක් මිනි කන්නෝ පාර්ලිමේන්තුවේ කියලා හඩ නගයි</phrase>
            <sentiment>NEGATIVE</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>රසෝල්</author>
            <date>2012-05-27 15:13:02</date>
            <index>6</index>
            <phrase>පව්ත බයිට් එකට මොනවත් තිබිල නැතිව ඇති.</phrase>
            <sentiment>NEGATIVE</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>අලිබබා</author>
            <date>2012-05-27 15:25:50</date>
            <index>7</index>
            <phrase>හමිමෝ බොහොම භයානක කාලයක් පැමින්නේ. මෙහෙන් මිනිස්සුන්ගේ අවයව හපාකන්න පටන් අරන්. අරෙහෙන් පොළොවත් හෙලවෙනවා.</phrase>
            <sentiment>NEGATIVE</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>පැට්‍රිස්</author>
            <date>2012-05-27 15:37:40</date>
            <index>8</index>
            <phrase>හපන අලිත් ඉන්නවානේ</phrase>
            <sentiment>NEGATIVE</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>හනුමා</author>
            <date>2012-05-27 16:39:36</date>
            <index>9</index>
            <phrase>නහය බයිට් එක‍ට ගන්න ඇති</phrase>
            <sentiment>NEGATIVE</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ආචාර්ය සුජිත් නිශාන්ත හේවගේ</author>
            <date>2012-05-27 20:24:46</date>
            <index>10</index>
            <phrase>මේ සිදුවීමට අනිවාර්යෙන්ම බීමත්කම,සූදුව හා ස්ත්‍රිය සම්බන්ධ ඇති. පොඩ්ඩක් හොයලා බලන්න</phrase>
            <sentiment>NEGATIVE</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ආචාර්ය සුජිත් නිශාන්ත හේවගේ</author>
            <date>2012-05-27 20:29:36</date>
            <index>11</index>
            <phrase>කොල්ලුපිටිය රාත්‍රී සමාජ ශාලාවල සිදුවන මෙබඳු සිදුවීම් පිටුපස තායි,රුසියන් ආදී විදේශීක ගණිකාවන් බොහෝවිට ඉන්නවා.මේ ප්‍රදේශයත් එබඳු විදේශීක ගණිකාවන් බහුලව ගැවසෙන පැත්තක්.මහ දවල්ට වුනත් මහමඟදී එබඳු අය ඕන තරම් මේ පැතිවල දැකගත හැකියි.</phrase>
            <sentiment>NEUTRAL</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>kk</author>
            <date>2012-05-27 20:48:28</date>
            <index>12</index>
            <phrase>අනේ, මොකද අනේ වුණේ?</phrase>
            <sentiment>NEGATIVE</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ගාමිනී</author>
            <date>2012-05-27 21:01:09</date>
            <index>13</index>
            <phrase>ආයෙ දෙකක් නෑ. මයික් ටයිසන්ගේ පවුලෙ කෙනෙක් වෙන්න ඇති.</phrase>
            <sentiment>NEGATIVE</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>සකල බුජන්</author>
            <date>2012-05-27 22:08:25</date>
            <index>14</index>
            <phrase>රහසක් කණට කරලා කියද්දි වැරදිලා දත් දෙකට අහු වුණෘ</phrase>
            <sentiment>NEGATIVE</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>විජය කටුනායක</author>
            <date>2012-05-27 22:08:50</date>
            <index>15</index>
            <phrase>මයික් ටයිසන්ගේ යාලුවෙක් වගේ</phrase>
            <sentiment>NEGATIVE</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>රජිත්</author>
            <date>2012-05-28 00:52:46</date>
            <index>16</index>
            <phrase>ගෝත්‍රිකයින්ව පාර්ලිමේන්තු යැවුවට හොද පාඩම්</phrase>
            <sentiment>NEGATIVE</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>kkkk</author>
            <date>2012-05-28 01:21:29</date>
            <index>17</index>
            <phrase>අරයා අගේ ඉදන් කණ කයි. ගෝලයා නහය කයි.</phrase>
            <sentiment>NEGATIVE</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>රජිත්</author>
            <date>2012-05-28 02:05:31</date>
            <index>18</index>
            <phrase>සීනි බෝල කාලා මළ පහ කරද්දි සීනි බෝලම බලාපොරොත්තු වෙන්න බෑනේ</phrase>
            <sentiment>NEGATIVE</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>හේවාවිතාරණ පීරිස්</author>
            <date>2012-05-28 02:11:16</date>
            <index>19</index>
            <phrase>මන්ත්‍රී ගොල්ලෝ මිනී මස් කන එක පුදුමයට කරුණක් නෙමෙයි</phrase>
            <sentiment>NEGATIVE</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>හූනා</author>
            <date>2012-05-28 03:40:23</date>
            <index>20</index>
            <phrase>බලාගෙන පරිස්සමින්.මේ ගොල්ලෝ බලයට ආවොත් බුදු අම්මෝ...........</phrase>
            <sentiment>NEGATIVE</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>වැඩ මාමා</author>
            <date>2012-05-28 07:03:22</date>
            <index>21</index>
            <phrase>හැබෑවටම ආයිබොවන්, ඕකත් අරුමයක්ද? ඔය මැති ඇමතිවරු අතරේ කොච්චර ඉන්නවද අගේ ඉදන් කණ කන උදවිය?</phrase>
            <sentiment>NEGATIVE</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ගබන් ලෙක්කා</author>
            <date>2012-05-28 07:23:18</date>
            <index>22</index>
            <phrase>පිදුරු ගොඩේ වැටුණ ඉදිකටුවක් හොයනවා වගේ අමාරු වැඩක්.ඔන්න ඔහේ අත ඇරලා දාමු</phrase>
            <sentiment>NEGATIVE</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>නිෂාඩ්</author>
            <date>2012-05-28 08:59:04</date>
            <index>23</index>
            <phrase>ශ්‍රී ලංකන් මයික් ටයිසන්</phrase>
            <sentiment>NEUTRAL</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ජගත්</author>
            <date>2012-05-28 09:17:53</date>
            <index>24</index>
            <phrase>බඩු මිළ හොදටම වැඩි වෙලානේ</phrase>
            <sentiment>NEUTRAL</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>සුදු සීයා</author>
            <date>2012-05-28 10:24:38</date>
            <index>25</index>
            <phrase>දැන්නම් නහය පරිස්සම් කරගන්න කාලේ ඇවිත් හොදේ..</phrase>
            <sentiment>NEGATIVE</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ගමරාළ</author>
            <date>2012-05-28 10:28:52</date>
            <index>26</index>
            <phrase>හොද වෙලාවට නහය අහුවුණේ.....</phrase>
            <sentiment>NEGATIVE</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>හේවගේ</author>
            <date>2012-05-28 11:59:26</date>
            <index>27</index>
            <phrase>දේශපාලකයෝ කැමති නැහැ ව්‍යාපාරික ප්‍රජාවට නහයක් තියෙනවාට ඒකයි මේ</phrase>
            <sentiment>NEGATIVE</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>තිසර</author>
            <date>2012-05-28 12:26:33</date>
            <index>28</index>
            <phrase>මිනිහට හොටුකන්න ආස හිතිල</phrase>
            <sentiment>NEGATIVE</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>ආචාර්ය සුජිත් නිශාන්ත හේවගේ</author>
            <date>2012-05-28 15:04:02</date>
            <index>29</index>
            <phrase>බන්දු ඔයා නහය පරෙස්සම් කරගෙන කතා කරන්න..</phrase>
            <sentiment>NEGATIVE</sentiment>
        </comment>
        <comment>
            <author>සක්කරවට්ටම</author>
            <date>2012-05-28 21:19:08</date>
            <index>30</index>
            <phrase>අනාගත නාස භාර ඇමතිතුමා වෙන්න බලාපොරොත්තුවෙන් ඇති</phrase>
            <sentiment>NEGATIVE</sentiment>
        </comment>
    </comments>
</newsArticle>
